【白羅斯】蒙面警將數十婦女擄走 示威者怒扯防暴面罩要見樣

白羅斯首都明斯克繼續爆發反政府示威，數十名和平請願的婦女被防暴警察拘捕，親反對派媒體表示，2名記者也被警方扣留。

白羅斯群眾為了抗議警暴和現任總統盧卡申科（Alexander Lukashenko）選舉舞弊，計劃星期日（13日）在明斯克舉行大規模遊行。在主要遊行開始前，幾十名婦女周六先在市中心集結，部份人高叫口號，要求政府釋放被捕的反對派領袖科列斯尼科娃（Maria Kolesnikova）。當隊伍走到市內的自由廣場時，數十名戴著黑色面罩的男子突然衝出，嘗試拘捕示威婦女。獨立媒體拍攝的片段也顯示，防暴警察將多名婦女拋上印有警方標誌的客貨車。

設在波蘭的反對派電視台「白羅斯衞星」（Belsat）也表示，在現場採訪的2名記者同樣被扣留。

白羅斯內政部發言人回應事件時，只證實「多名女子被拘捕」，但沒有公開具體人數，也沒有解釋任何詳情。
白羅斯這次動盪期間，在位26年的盧卡申科正面臨嚴峻的政治挑戰。他周一（14日）將於索契與俄羅斯總統普京會面，討論進一步拉近兩國關係的事宜。
法新社

手足

天下黑警一樣黑

軍警叛變
其中一個好重要的因素係
軍民覺得反抗者會贏

俄羅斯表態支持後
盧卡申科穩住左國內勢力

香港黑警唔叛變
其中一個原因係佢地從來都唔覺得我地會贏

歷史上女武神行動
好多人忽視左背景
十幾日前盟軍成功係諾曼第登陸

邊忽話軍警叛變

可能有小部分放大報導